# Redis REST

Обёртка для Redis, позволяющая взаимодействовать с ним по HTTP API.

### Реализованные функции:
- вывести все ключи
- получение значения ключа
- добавление нового ключа
- установка TTL для ключа
- удаление ключа
- типы данные:
    - строка (string)
    - список (list)
    - словарь (set)

## Как использовать

### Требования:
- linux
- docker
- docker-compose

### Переменные окружения:
| Название переменной | Тип | Значение по умолчанию |
|---|---|---|
| LISTEN_ADDR | string | '0.0.0.0' |
| LISTEN_PORT | int | 80 |
| REDIS_ADDR | string | 'redis' |
| REDIS_PORT | int | 6379 |

### Запуск:

Собрать docker-образ и запустить контейнер с приложением и redis: 

`docker-compose up -d`

Если требуется запустить только приложение и использовать для существующего экземпляра redis:

`docker-compose up -d app`

> И не забыть указать переменные для подключения к redis

## Описание API

> Не баг, а фича:
обращаться к ключу можно как /user:3:age, так и /user/3/age


### Показать все ключи:


#### GET /?pattern={pattern}&limit={limit}&list={list}

- pattern (string) - шаблон, по которому искать ключи
- limit (int) - на будущее для пагинации
- list (int) - на будущее для пагинации

> curl (пока больше нигде не сталкивался) может ругаться на спецсимволы в запросе, потому их следует заменить на закодированные.
Например, ^ => %5E

#### Структура тела ответа:

- pattern - шаблон, по которого искались ключи
- keys - массив полученных ключей

```
{
    "pattern": string, 
    "keys": array[], 
    "metadata": 
    {
        "total": int, 
        "limit": int, 
        "list": int
    }
}
```

### Показать значения ключа:
#### GET /{key}

- key (string) - ключ, значения которого хочется получить

#### Структура тела ответа:

- value - значение ключа
- type - тип ключа

```
{
    "value": string | array[] | null,
    "type": string
}
```

### Добавить новый ключ-значение:
#### POST /{key}

- key (string) - ключ, значения которого хочется получить

#### Структура тела запроса:

- type - тип данных (string, list, set)
- value - значение ключа (для типа string - только string, для листа и словаря - массив)
- ttl - через сколько секунд ключ "закончится", 0 - бессрочно

```
{
    "type": string,
    "value": string | array[],
    "ttl": int
}
```

#### Структура тела ответа:

- changed - количество добавленных значений ключа
- ttl - установленный ttl
- error - необязательное поле, тут будет ошибка, если не удалось создать ключ-значения

```
{
    "changed": string | null,
    "ttl": int | null,
    "error": {
        "message": string
    }
}
```

### Удалить ключ:
#### DELETE /{key}

- key (string) - ключ, который хочется удалить

#### Структура тела ответа:

- removed - количество удалённых ключей

```
{
    "removed": int
}
```
